<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<locales>
    <groups name="quiqqer/cache" datatype="php">
        <locale name="package.title">
            <de><![CDATA[QUIQQER - Cache]]></de>
            <en><![CDATA[QUIQQER - Cache]]></en>
        </locale>
        <locale name="package.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            Das Cache Module speichert Ihre Seite in einer optimalen Version.
            Somit wird Ihre Seite schneller, steigt in die Suchmaschinen Rankings und lässt auch Ihre Besucher staunen.
            <br /><br />
            Nicht nur Ihre Bilder werden optimiert, auch CSS, HTML und JavaScript.
            Dadurch wird Ihre Seite nicht nur kleiner auch die Anfragen des Browsers werden reduziert.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            The Cache Module saves your page in an optimal version.
            Thus your page becomes faster, rises in the search engine rankings and lets also your visitors marvel.
            <br /><br />
            Not only your images will be optimized, but also CSS, HTML and JavaScript.
            This will not only make your page smaller, but also reduce browser requests.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="cookie.logged_in.lifetime">
            <de><![CDATA[1 Jahr]]></de>
            <en><![CDATA[1 year]]></en>
        </locale>
        <locale name="cookie.logged_in.purpose">
            <de><![CDATA[Speichert, dass der Benutzer eingeloggt ist/war.]]></de>
            <en><![CDATA[Saves that the user is/was logged in.]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.title">
            <de><![CDATA[Cache Einstellungen]]></de>
            <en><![CDATA[Cache settings]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.category.title">
            <de><![CDATA[Frontend Caching]]></de>
            <en><![CDATA[Frontend caching]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.category.content.title">
            <de><![CDATA[Allgemeine Frontend Caching Einstellungen]]></de>
            <en><![CDATA[General frontend caching settings]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.category.image.title">
            <de><![CDATA[Bild Optimierungen]]></de>
            <en><![CDATA[Image optimizations]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.category.quiqqer_js_optimizer.title">
            <de><![CDATA[QUIQQER JS Optimizer]]></de>
            <en><![CDATA[QUIQQER JS Optimizer]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.quiqqer_js_optimizer.status">
            <de><![CDATA[QJS aktivieren]]></de>
            <en><![CDATA[QJS activate]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.quiqqer_js_optimizer.status.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            <p>Hinweis: Diese Funktion ist in der Testphase</p>
            <p>Wenn dieses Häkchen aktiviert ist, wird der QUIQQER JS Optimizer (QJO) verwendet.
            QJO verbessert das JavaScript auf deiner Website und entfernt aus dem Cache nur solche alten JavaScript-APIs,
            die weltweit von modernen Browsern nicht mehr unterstützt werden.
            Dadurch kann es passieren, dass sehr alte Browser (z. B. Internet Explorer) deine Seite nicht mehr richtig anzeigen können.
            Moderne Browser sind davon nicht betroffen.</p>

            <p style="font-weight: bold">Kurz: Es werden nur veraltete JavaScript-Funktionen entfernt,
            die in aktuellen Browsern ohnehin nicht mehr funktionieren.</p>
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            <p> Hinweis: Diese Funktion ist in der Testphase</p>
            <p>When this checkbox is enabled, the QUIQQER JS Optimizer (QJO) is used.
            QJO improves the JavaScript on your website and removes only those old JavaScript APIs
            from the cache that are no longer supported by any modern browser.
            As a result, very old browsers (such as Internet Explorer) may no longer display your site correctly.
            Modern browsers are not affected.</p>

            <p style="font-weight: bold">In short: Only outdated JavaScript functions that are no longer supported globally are removed.</p>
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.quiqqer_js_optimizer.license">
            <de><![CDATA[Lizenz]]></de>
            <en><![CDATA[License]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.quiqqer_js_optimizer.url">
            <de><![CDATA[Optimizer URL]]></de>
            <en><![CDATA[Optimizer URL]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.quiqqer_js_optimizer.url.description">
            <de><![CDATA[Die Optimizer-URL ermöglicht es dir, eine eigene QJO-Instanz (QUIQQER JS Optimizer)
            für die JavaScript-Optimierung anzugeben.]]></de>
            <en><![CDATA[The Optimizer URL allows you to specify a custom QJO (QUIQQER JS Optimizer)
            instance for JavaScript optimization.]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.cache">
            <de><![CDATA[Frontend Cache aktivieren]]></de>
            <en><![CDATA[Enable frontend cache]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.cache.description">
            <de><![CDATA[
            Diese Funktion aktiviert (Häkchen) oder deaktiviert (kein Häkchen) den gesamten Cache.
            Ist der Cache deaktiviert, wird keiner der anderen Caches erzeugt.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            This function enables (checked box) or disables (unchecked box) the entire cache.
            If the cache is disabled, none of the other caches will be created.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.htmlcache">
            <de><![CDATA[HTML Cache aktivieren und HTML optimieren]]></de>
            <en><![CDATA[Enable HTML cache and optimize HTML]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.htmlcache.description" html="true">
            <de><![CDATA[Der HTML Cache optimiert das generierte HTML einer Seite.]]></de>
            <en><![CDATA[The HTML cache optimizes the generated HTML of a page.]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.csscache">
            <de><![CDATA[CSS Cache aktivieren und CSS optimieren]]></de>
            <en><![CDATA[Enable the CSS cache and optimize CSS]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.jscache" html="true">
            <de><![CDATA[JavaScript Cache aktivieren und JavaScript optimieren]]></de>
            <en><![CDATA[JavaScript cache and optimize JavaScript]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.jscache.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            Der JavaScript Cache optimiert das JavaScript und speichert dieses zwischen. <br />
            Auch das JavaScript von AMD Modulen wird optimiert.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            The JavaScript cache optimizes and create the JavaScript cache. <br />
            Also the AMD JavaScript modules will be optimized.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.html_cache_max_age_header">
            <de><![CDATA[Anzahl Sekunden für die Browser eine Seite cachen sollen]]></de>
            <en><![CDATA[Number of seconds for browsers to cache a page]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.html_cache_max_age_header.description">
            <de>
                <![CDATA[QUIQQER setzt den 'Cache-Control'-Header mit diesem 'max-age'-Wert beim Aufruf von gecachten/optimierten Seiten]]></de>
            <en>
                <![CDATA[QUIQQER sets the 'Cache-Control' header with this 'max-age' value when calling cached/optimized pages]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.login_cookie_is_enabled">
            <de><![CDATA[Eingeloggte Nutzer per Cookie markieren]]></de>
            <en><![CDATA[Mark logged-in users with a cookie]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.login_cookie_name">
            <de><![CDATA[Name des Cookies zur Markierung]]></de>
            <en><![CDATA[Name of the cookie for marking]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.lazyloading">
            <de><![CDATA[Lazy loading für Bilder]]></de>
            <en><![CDATA[Lazy loading for pictures]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.lazyloading.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            <b>Diese Einstellung ist experimentell.</b><br />
            Lazy loading ist eine Strategie, Ressourcen nach Bedarf und nicht im Voraus zu laden.
            Dieser Ansatz setzt Ressourcen beim Laden der ersten Seite frei und vermeidet das Laden von Bildern, die nie verwendet werden.
            Bilder werden somit nur geladen wenn diese auch wirklich auf dem Gerät erscheinen.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            Lazy loading is the strategy of loading resources as they are needed, rather than in advance.
            This approach frees up resources during the initial page load and avoids loading assets that are never used.
            Images are therefore only loaded if they actually appear on the device.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.optimize_on_resize">
            <de><![CDATA[Bild-Optimierung bei Resize durchführen]]></de>
            <en><![CDATA[Image optimization when resizing]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.optimize_on_resize.description">
            <de><![CDATA[
            Wenn der Bilder-Cache für Bilder bei ihrer erstmaligen Anfrage in einer bestimmten Größe erstellt wird,
            soll gleichzeitig auch die Bildoptimierung durchgeführt werden. Dies kann bei einer großen Anzahl an Bildern auf einer Seite u.U. die Anfragezeit beim erstmaligen Aufruf stark erhöhen.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            If the image cache for images is created in a certain size at their first request,
            image optimization should also be performed at the same time.
            This can increase the initial request time if there is a large number of images on a page.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.webp">
            <de><![CDATA[WebP Umwandlung]]></de>
            <en><![CDATA[WebP conversion]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.webp.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            Bilder im Cache auch im WebP Format anbieten.<br />
            QUIQQER versucht Bilder auch im WebP Format anzubieten.
            WebP ist ein Grafikformat für verlustbehaftet oder verlustfrei komprimierte statische oder animierte Bilder.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            Offer images in the cache also in WebP format.<br />
            QUIQQER tries to offer images also in WebP format.
            WebP is a graphic format for lossy or lossless compressed static or animated images.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.ignoreWebPCheck">
            <de><![CDATA[WebP Prüfung ignorieren]]></de>
            <en><![CDATA[Ignore WebP conversion]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.ignoreWebPCheck.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            Webp wird nicht von allen Browser unterstützt.
            QUIQQER versucht durch eine Prüfung die Unterstützung herauszufinden.
            Wenn QUIQQER entdeckt das WebP nicht unterstützt wird,
            wird diesem Browser eine nicht optimierte Version der Webseite zur Verfügung gestellt.
            <p>Beachte, das bei manchen Google Performance Tools unter Umständen eine nicht optimierte Version dadurch ausgeliefert werden kann.</p>
            <p>
                Möchtest du diese Prüfung deaktiveren, setze das Häckchen um die WebP Prüfung zu ignorieren
                (kein Häckchen = Prüfung aktiv)
            </p>
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            Webp is not supported by all browsers.
            QUIQQER tries to find out the support by a check.
            If QUIQQER discovers that WebP is not supported,
            a non-optimized version of the website will be provided to that browser.
            <p>Be aware that Google Performance Tools may deliver a non-optimized version as a result.</p>
            <p>If you want to disable this check, check the box to ignore the WebP check (no checkmark = check is active)</p>.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="message.console.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            Führe bitte, für den ersten Gebrauch des Cache Modules, folgenden Befehl aus:
            <pre>./console package:cache-optimize</pre>
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            For the first use of the cache module, please execute the following command:
            <pre>./console package:cache-optimize</pre>
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="message.attention.webp.duplicate.file">
            <de><![CDATA[
                Die WebP Generierung ist aktiviert. Jedoch wurde erkannt das eine Datei mit dem selben Namen existiert.
                Dies kann bei der automatischen Cache Generierung zu Problemen führen.
                Bitte benenne die Datei um oder deaktiviere die WebP Generierung.
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
                The WebP generation is activated. But it was recognized that a file with the same name exists.
                This can lead to problems with the automatic cache generation.
                Please rename the file or disable the WebP generation.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.category.css.title">
            <de><![CDATA[CSS Caching Einstellungen]]></de>
            <en><![CDATA[CSS caching settings]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.css_inline">
            <de><![CDATA[Inline CSS]]></de>
            <en><![CDATA[Inline CSS]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.css_inline.description" html="true">
            <de><![CDATA[
            <p>Jedes CSS als Inline CSS nutzen: Es werden alle CSS Dateien als Inline CSS verwendet.
            Dies vergrössert die Anfangsübertragung aber verringert die Request Anzahl.
            Für Onepage Seiten kann dies von Vorteil sein.</p>
            <p>&nbsp;</p>
            <p>Inline CSS als CSS Datei auslagern: Jedes Inline CSS wird zu einer Datei kombrimiert.
            Dies verringert die grösse des ersten Request aber erhöht die Request Anzahl.</p>
            ]]></de>
            <en><![CDATA[
            <p>Use any CSS as Inline CSS: All CSS files are used as inline CSS. This increases the initial transmission but
            reduces the number of requests. This can be advantageous for Onepage pages.</p>
            <p>&nbsp;</p>
            <p>Outsource inline CSS as CSS file: Each inline CSS is combined to one file.
            This reduces the size of the first request but increases the number of requests.</p>
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.css_inline.nothing">
            <de><![CDATA[Standard - Keine Veränderung vornehmen]]></de>
            <en><![CDATA[Default - Do not change]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.css_inline.inline">
            <de><![CDATA[Jedes CSS als Inline CSS nutzen]]></de>
            <en><![CDATA[Use any CSS as Inline CSS]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.css_inline.inline_as_file">
            <de><![CDATA[Inline CSS als CSS Datei auslagern]]></de>
            <en><![CDATA[Outsource inline CSS as CSS file]]></en>
        </locale>

        <locale name="cache.clear.success">
            <de><![CDATA[Der Frontend Cache wurde erfolgreich geleert.]]></de>
            <en><![CDATA[The frontend cache was successfully cleared.]]></en>
        </locale>

        <locale name="project.cache.setting">
            <de><![CDATA[Frontend Caching]]></de>
            <en><![CDATA[Frontend Caching]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.project.setting">
            <de><![CDATA[Frontend Caching]]></de>
            <en><![CDATA[Frontend Caching]]></en>
        </locale>
        <locale name="project.nocache.setting.text">
            <de><![CDATA[Frontend Caching deaktivieren]]></de>
            <en><![CDATA[Disable frontend caching]]></en>
        </locale>
        <locale name="project.nocache.setting.description">
            <de><![CDATA[Frontend Caching für dieses Projekt komplett deaktivieren.]]></de>
            <en><![CDATA[Disable frontend caching for this project.]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.jpg_quality">
            <de><![CDATA[JPG Qualität]]></de>
            <en><![CDATA[JPG Quality]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.jpg_quality.description">
            <de><![CDATA[
                Bestimme auf welche Qualität jedes JPG optimiert werden soll.
                Die Angaben gibst du in % an. 80 = Auf 80% Qualität optimieren.
                ]]></de>
            <en><![CDATA[
                Determine to which quality each JPG should be optimized.
                You specify the quality in %. 80 = Optimize to 80% quality.
            ]]></en>
        </locale>

        <locale name="settings.webp_quality">
            <de><![CDATA[WebP Qualität]]></de>
            <en><![CDATA[WebP Quality]]></en>
        </locale>
        <locale name="settings.webp_quality.description">
            <de><![CDATA[
                Bestimme auf welche Qualität jedes WebP optimiert werden soll.
                Die Angaben gibst du in % an. 80 = Auf 80% Qualität optimieren.
                ]]></de>
            <en><![CDATA[
                Determine to which quality each WebP should be optimized.
                You specify the quality in %. 80 = Optimize to 80% quality.
            ]]></en>
        </locale>
    </groups>

    <groups name="quiqqer/cache" datatype="js">
        <locale name="clear.cache.button">
            <de><![CDATA[Frontend Cache leeren]]></de>
            <en><![CDATA[Clear frontend cache]]></en>
        </locale>
    </groups>
</locales>
